2021 retaker

得四分一人可以retake 英文 由2上3
要有心理凖備

我知道好艱難但我真係好想學好英文

想可以同啲鬼佬溝通，

想打twitter戰線時唔洗每次都要去google translate啲英文，

想唔洗煩啲grammar有冇錯

我英文得speaking有4
其他2晒

grammar靠寫到熟

巴打你都打算retake?

我就retake完跌左grade
所以比心機啦

講呢啲

我Ielts 8.0

4分1咁撚多？

2升3其實真係唔難

有fd第一年2（1322）第二年私補英文都係2（2323）今年先有3 所以對底差嘅人攞3要好努力

我都想去補習，但搵嚟搵去都唔知補邊間好

當年英文最淆 好彩2324 overall 3 冇2到 有u入

下，2變1？

#87

Ielts 易過DSE

Hi
Best5 21但中文2又唔想入asso

英文得2，都想再考1次

英文2，listening可以點升，最無信心嘅一份

巴打有冇telegram啊？唔想直接爆自己電話

Retake搵私補係咪好啲
話晒佢可以重點幫你操返好啲嘢

私補要睇你好唔好彩遇到勁人
睇你目標係啲咩，補底就是但一個都得
如果有少少底，想高分就唔建議你私補，隨時仲衰過你自修

ching開頭可以睇多啲書/劇 儲下vocab 同埋習慣啲人講野嘅速度先啦
如果淨係考返英文 8個月時間 夠追嘅

信我啦，讀1年hd 你嘅英文就會進步得快，快過你去補習多多聲，但前題係係只只喺re英文一科。

語文科黎講就覺得一對一既成效大過補習社
最緊要係搵到一個會幫手改文既 keep住比feedback先會進步得快

利申都係retake但冇掂中英文

巴打你依家點？入返u？

入黎揮手retake英文

金娜娜HKDSE英文筆記分享

佢唔係開班 私補嚟
我記得係一堂兩個鐘 不過唔沉悶嘅

我19年英文22u1>1，今年232>2，想死

我6354>4 吊，有同學2224>3 有咩理由我同佢SBA 同GRADE 牙....

可惜你冇日校SBA
2224>3

我平時speaking都ok但英文sba全班最低分心諗乜撚野事唔fluent都高分過我
有朋友3334出4

隔咗一年，我paper3都係咁垃圾

巴打都係第一次做b2係公開試?我19年都係，u咗，今年考2咗，仲係唔明paper3點玩，無補習，自己温真係無從入手

樓豬想係唔夠一年既時間內中英文都操得好

我係絲XD
我第一次做b2係18年dse lu 個年拎1
其實我第2年都係拎2架炸～ 不過2312->2323
可能某啲卷係2尾近3 所以拉返出黎都係3
而且你地今年係無咗speaking 用學校SBA計可能會輸蝕啲
不過我補習個陣學到好多野係真嘅～

我印象中：
Paper3 最主要都係睇你搵唔搵得晒每個task要寫嘅point
1）開頭結尾嘅用詞 Dear xx同yours sincerely 都會計分
2）每一段連接詞 第一段要簡單介紹事件( I am writing to...) 呢類野
3）真係連返啲point 分返好佢係屬於咩task
有時好似一個point 兩個task都會用到

仲有手速
Listening舊時呢 可能平均每個task都係18分？
近年就每個task分數比重都唔同咗
Task 5(?) 可能真係佔分少咗
最後task 8 9 就真係佔好多分

要分配時間寫返 因為我以前有事無事都中意寫一大堆 可能task 5 同task 9字數都會差唔多 咁樣就會好蝕

希望幫到你～ 不過都要戴頭盔先 始終我又唔係好勁拎5**個啲 如果唔想補習都可以試下買啲listening練習做下(?) 不過我覺得你可以由2012年dse paper做起先 拎個感覺

不過最好都搵個人幫你改下 咁樣會更好 知自己邊到做漏

其實都抵嘅，listening 祼考咁濟，無比人改過，淨係温過點揾points,考果時完全唔知點應付，結果2咗，overall232>2咗，唯有下次努力

加油啊！！💪🏻💪🏻
今年會得架！！
不過你可以買卷 睇下自己失分嘅位係邊到

岩岩講漏咗
你可以reading睇下b1/b2邊個適合你
皆因我18年做b2 19年做b1 （但我兩年都拎2
可能我reading較差補習時係做b1多
而且我又唔係aim high 想要個3仔
所以最後就退而求其次做b1 感覺無咁多失分

不過2個range都可以好大
你可以岩岩好過咗1嘅range到2
又或者差唔多掂到3 range嘅2
呢個亦可能係我2323拉到3嘅原因 而有啲人可能同我一樣2323->2 咁樣

仲有大半年 可以搵個適合自己嘅方法
我個時補習都係8月中開始 補到開考前
都係大半年去追 比心機(≧▽≦)

多謝，今年覺得自己識多咗字，揀咗b2,但都係同食屎無分別，做唔切，漏咗一頁，part a又死咗一半，勁多配對題唔太識做，如果下年考dse, 可能會考慮下b1,果日做完b2，發現b1完來勁簡單，起碼係完全睇得明嗰隻，有啲後悔，高估咗自己，多謝你建議先

Retakers 想補習可以email我

nadal129@yahoo.com.hk

19DSE 同你一樣21崩中文

best 5 29 中文 2

想tripeat?

未知住，可能啦，壓力好大，唔想再玩dse

建議轉下跑道

19英文2323出2
20 232出3
語文科真係好講運氣

lm

巴打嗰時係補邊個

2021retaker lm

ching近況如何

中文捉到路其實好撚易升grade，特別作文同綜合。之前讀書個陣幫過幾個retaker補中文，全部起碼升兩個grade

Same可以試retake
我上年Asso+retake 中文2變3
今年用jupas入番ugc

得5想上**

真咩

求教

補過jk一陣覺得唔係咁好
學費除翻開仲貴過後尾自己找嘅私補
上堂做listening part A感覺好似dum時間咁
我覺得listening part B佢係教得ok嘅
不過其他就
orak教法有d奇怪
同埋上堂講笑浪費左唔少時間
不過補習都係見人見智嘅
如果想試可以試一個月
唔掂咪第三堂quit
下個月試私補

可以試下JC English，啊sir同助教姐姐好好～

利申：19retaker 英文2升3，懶人一個，但補習嘅時候認真

連登咁多中文高手，費事係度獻醜啦。不過連登有位巴打考左5年DSE都straight 5** 你可以睇下佢個post。補佢好過補垃圾yy lam

可摺了，讀ive算啦

Evidence?

17年19分 而家先溫仲有冇機

好奇一問 有冇人係因為yylam 而retake

比心機一定得。
利申：DSE 20 retake 入學店再quit tritake HKU

識人考3次先有3。亦都識人考左3次都係2

學店係邊間?

retake英文 本身攞3 aim4 想問下去遵理補定搵私補好？有無介紹？

係咪要報名了？想retake數學

好似未

有護士課程讀，自己估la

twc

有人生5**仲洗撚retake咩

所有retaker要加油呀!
你地唔似班後門狗作賤自己
要記住 你地係高佢地一等

Reading5* writing 3 listening 4